\documentclass[conference]{IEEEtran}

% Configuración del idioma
\usepackage[spanish]{babel}

% Paquetes útiles
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}

% Título y autor
\title{Informe sobre la Implementación de la Pokédex en HTML, CSS y JavaScript}
\author{Oscar Julian Ramirez Contreras}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Este informe proporciona una descripción detallada de la implementación de la Pokédex utilizando tecnologías web estándar como HTML, CSS y JavaScript. Se examinan la estructura del código, el diseño visual y la funcionalidad implementada para permitir a los usuarios buscar y visualizar información sobre Pokémon.
\end{abstract}

\section{Introducción}

La Pokédex es una herramienta fundamental para los entrenadores Pokémon, que les permite buscar y obtener información detallada sobre diferentes especies de Pokémon. En esta implementación, se ha recreado la funcionalidad básica de la Pokédex utilizando tecnologías web estándar como HTML, CSS y JavaScript. El objetivo es proporcionar una experiencia de usuario intuitiva y atractiva para los fans de Pokémon de todas las edades.

\section{Estructura del Código HTML}

El código HTML proporciona la estructura básica de la Pokédex, dividiéndola en elementos semánticamente significativos que representan diferentes partes de la interfaz de usuario. Se utiliza un diseño responsivo y accesible para garantizar que la Pokédex sea compatible con una amplia gama de dispositivos y tamaños de pantalla.

El contenedor principal de la Pokédex se define con la clase ``pokedex'', que alberga todas las demás partes de la interfaz de usuario, incluyendo el encabezado, el campo de búsqueda y los detalles del Pokémon. Se utilizan elementos HTML como ``input'' y ``button'' para permitir a los usuarios interactuar con la Pokédex de manera fácil y conveniente.

\section{Estilo y Diseño con CSS}

El código CSS define el aspecto visual de la Pokédex, aplicando estilos para mejorar la legibilidad del texto, la accesibilidad y la experiencia de usuario en general. Se utiliza una paleta de colores inspirada en la estética de Pokémon, con elementos de diseño como sombras y gradientes para añadir profundidad y dimensión a la interfaz de usuario.

Se aplican reglas de estilo específicas para formatear el encabezado, el campo de búsqueda y los detalles del Pokémon. Se utilizan unidades relativas y técnicas de diseño responsivo para garantizar que la Pokédex se vea bien y funcione correctamente en una variedad de dispositivos y tamaños de pantalla.

\section{Funcionalidad Implementada con JavaScript}

La funcionalidad de la Pokédex se implementa principalmente con JavaScript, que permite la interactividad y la lógica del usuario en tiempo real. Se utiliza la API pública de Pokémon (pokeapi.co) para buscar y obtener información detallada sobre diferentes especies de Pokémon.

Se implementan funciones para manejar la búsqueda de Pokémon, ya sea ingresando el nombre manualmente o utilizando la búsqueda por voz. Se utilizan promesas y manejo de errores para gestionar las respuestas de la API y actualizar dinámicamente los detalles del Pokémon en la interfaz de usuario.

\section{Conclusiones y Posibles Mejoras}

En conclusión, la implementación de la Pokédex en HTML, CSS y JavaScript proporciona una herramienta útil y divertida para los fans de Pokémon que desean buscar y explorar información sobre sus Pokémon favoritos. Aunque esta versión inicial ofrece una funcionalidad básica, existen varias áreas que podrían mejorarse y expandirse en futuras iteraciones.

Por ejemplo, se podrían agregar características adicionales como la capacidad de filtrar y ordenar los resultados de la búsqueda, así como la integración con otras fuentes de datos y recursos relacionados con Pokémon. Se podrían mejorar la usabilidad y la accesibilidad de la Pokédex mediante pruebas de usuario y retroalimentación del usuario para identificar y abordar posibles áreas de mejora.

En resumen, la implementación de la Pokédex en HTML, CSS y JavaScript es un ejemplo emocionante de cómo las tecnologías web estándar pueden utilizarse para crear herramientas interactivas y útiles para los fans de Pokémon. Con un diseño cuidadoso y una planificación adecuada, es posible desarrollar aplicaciones web que sean accesibles, atractivas y funcionales para una amplia audiencia de usuarios.

\section{Referencias}

\begin{enumerate}
    \item PokéAPI. (s.f.). Pokédex API. Recuperado de \url{https://pokeapi.co/}
    \item W3Schools. (s.f.). CSS Tutorial. Recuperado de \url{https://www.w3schools.com/css/}
    \item Mozilla Developer Network. (s.f.). JavaScript. Recuperado de \url{https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/JavaScript}
\end{enumerate}

\end{document}
